第一卷18——自己不知道的过去

莉莉丝视角

“主人……大人？”

完全不清楚发生了什么事，也不清楚主人大人为什么会出现在这个地方。

唯一能看见的，就是主人大人似乎在那群冒险者的面前竖起了一堵光的墙壁，将他们全都隔绝在了另一侧。

“你不要紧吧？”

“……主人大人……”

“有什么话回家再说吧，现在要跑了哦。”

“但，但——哇！？”

还没来得及回话，主人大人就把我从地上拉了起来，接着一把抱到了怀中。

这，这好像是传说中的……公，公主抱的样子？

“诶——！？”

都不知道自己发出的是悲鸣还是欢呼了，总之主人大人用超快的速度在奔跑着，而我只能看着周围的景物迅速的向后退去。

不一会儿，主人大人就抱着我回到了家的大门前。

“到了哦？”

“……嗯……”

不愿意下去啊，尽管主人大人想把我放回地上，但我还是想继续躺在主人大人的怀中。

明明刚刚还说过像是『无法回到您身边』这样的话的……结果现在光是被主人大人抱一下精神似乎就沦陷了呢。

“你如果不下来的话，我连房门都开不了了啊。”

“呜……对，对不起……主人大人……”

尽管还有些不舍，但我还是答应了主人大人的要求，自己站回了地上，跟在主人大人的身后走进了家门。

“……”

虽然回到家里时感到顿时安心了不少，但一想起自己之前做过的事情，好不容易放下的心就又悬了起来。

“唔……”

跟着主人大人走到工作室内部后，我一眼就看见了早些时候因冲动而把『结界石』摔到地上所残留的碎片。

“对，对不起！主人大人！对不起！我错了！”

果然，主人大人还是在生气，这里必须诚心诚意的道歉才行！

光是打扫干净肯定不够，也许会被严厉的惩罚也说不定，但无论如何都比被主人大人赶走强啊！

“你先站着别动。”

“呜呜呜……！”

这，这是要被打了吧？主人大人要打我了吧？不，如果只是被打就好了，绝对会是比被打更惨的事情啦！

“噫——！”

“瞧你抖成什么样了，挺合适的不是吗？”

睁开眼睛，却发现主人大人只是在摸着我的头，巴掌或者鞭子什么的一律没有出现，不……我的头上好像带了什么东西的样子。

“主，主人大人？”

“给你，自己看看呗。”

没明白发生了什么的我只得接过了主人大人递过来的一面镜子，向里面看了看后我才发现自己的头上多了一个发箍。

而发箍的左右侧分别有一个小翅膀形状的装饰，相当的可爱。

“这……这是……？”

“给你的哦，如何？喜欢吗？”

“不，那个，不对，那个……不是，为什么？”

“啊，顺便一提我还在里面试装了一个变形器，可以检测你的魔力波动……假如运转正常的话，你在发动『魔化』的时候那对翅膀装饰也会张开哦。”

“等，等下啦主人大人！我不是问这个，我是问为什么要送我礼物……”

完全搞不明白，自己可以得到这么珍贵的东西的理由，特别是在我犯下如此重大的错误后，主人大人还要送我东西什么的，无法理解啊！

“礼物……这么理解也没错，但其实这是迷你化了的『结界石』，带上它的话你的『魅惑光环』的效果范围应该会缩减到贴身吧，这样应该就不会影响你的日常生活了。”

“结，结界石……那个东西？变得这么小了？不，不对，日，日常生活什么的，主人大人，为什么要做这些？”

我可是……可是魔族哦，在别人眼里是必须杀掉的存在哦？为什么主人大人愿意为我做那么多啊？

“咦，你不喜欢吗？还好我也做了项链和戒指造型的，你想选哪一个？”

“我能不能全都选！？”

疑问什么的滚一边去，现在是欲望在控场！这么难得的机会，主人大人做的东西我不全都收下怎么行呢！？

“……看起是恢复到了能好好说话的地步了，刚刚我还在想要怎么才能让你不要担惊受怕的……啊，那两个东西如果你想要的话之后会给你的，虽然效果不会叠加……会给你的所以别突然泪眼汪汪的行不？”

“唔姆姆姆姆……”

如，如果说是骗我的话，我真的会哭的哦，会一边哭着一边喊着『主人大人什么的最讨厌了』然后逃跑的哦！

“唉……无论如何，你没什么事真是太好了。”

“主，主人大人……那个……”

『为什么愿意为我做那么多？』这句话还没问出来，主人大人就用手势制止了我，不让我继续问下去。

“可，可是……”

没能停下来，看来我还是想知道这一切的理由。

“……呐，你真的想听吗？就算接下来的一切可能会让你对我的憧憬幻灭？”

“主人大人……”

憧憬什么的……主人大人果然知道我对他怀揣着什么样的感情吗？

“唉，你先听我讲一个故事吧。”

稍微停顿了一会，主人大人像是下定了决心似的接着说了下去。

“从前，有一位魔族，她虽然称不上是无恶不作，但也算经常惹出麻烦，让人类十分反感的存在……可因为她的能力的关系，人类却一直找不到合适的对付她的方法。”

“……”

啊，我懂了，这是在说以前的『莉莉丝』的事情吗？

“后来，有一个人发明了能对付她的，名为『灭魂』的魔法，然后那个人就带着他的部下，在经历了艰难险阻后终于将那名魔族讨伐了。”

“那个人……就是主人大人吗？然后那名魔族……就是我？”

“前半段是没错，后半段……不太对。”

“诶～～～？”

这到底哪里不对了？我感觉自己推理得相当完美啊？

“……在讨伐的过程中，那个人……不，我们曾一度检测到『异空间波动』的情况，也就是你们所说的『穿越』现象的前兆。”

“呃？好，好厉害！？”

“但那时候，我为了不错失机会，选择了继续进行作战，最终在讨伐即将完成之际，『穿越』发生了……”

“然，然后呢？然后怎么样了？”

主人大人说到这里就沉默了，想知道后续情节的我连忙追问起来。

“……反应消失了哦，不管是那名魔族的，还是本应该出现的『异世界人』的，都不见踪影了。”

“…………诶？”

“再后来的事情，我就不知道了，虽然有尝试寻找过那名魔族，以及来到这边的『异世界人』的下落，但却一直都毫无结果……直到一周之前，教会那边才突然派人把你送了过来。”

“教，教会……送，送过来……？主，主人大人和那些抓……抓住我的家伙们……是，是一伙的？”

啊咧，我为什么在不停的发抖呢？明明是在主人大人的面前啊，这里难道不是最让人感到安心的地方吗？

“曾经……算是吧，只不过在讨伐那名魔族，也就是『莉莉丝』后不久……我就选择退休了。”

“……这样啊……”

看起来主人大人并不是我想象中的那种，把我捧上天再摔到地狱的可怕家伙，真是的……吓我一跳诶！

“奇怪，你为什么反而像是松了一口气似的？难道你……不恨我？”

“主人大人……”

“我啊，曾经想过，你没准就是『莉莉丝』本人，也想过那名『异世界人』的灵魂可能因为『灭魂』的影响最终附在了『莉莉丝』的身上，而你就是那名『异世界人』，只不过无论哪种，我都没办法验证。”

“……”

我现在应该做出一副怎样的表情呢？完全想不出来。

“但无论如何，让你过去遭受到如此多的痛苦，都是我的错……就算你现在对我恨之入骨我也不会有任何怨言……就算你因此想把我杀掉来泄愤……”

主人大人一边说着，一边将一把匕首递到了我的手上。

“哼——！”

头一次的，我没有接受主人大人的『馈赠』，反而是在避开之后将额头对准了主人大人的下巴，接着用尽全身的力气跳了起来撞了过去。

“呃？”

“好痛哦！”

奇怪，怎么反而是我喊出来了？头好痛！主人大人的下巴好硬啊！

“你，你在做什么？”

“我在报复，主人大人。我在报复主人大人！”

“报，报复？”

“是的，对主人大人曾经犯下的错误，所导致的我后来的遭遇的报复！”

只是这报复行为好像不太成功诶，为什么主人大人似乎不怎么疼啊？防御力太高的关系所以没受到伤害？

“……诶？”

“嘿嘿嘿，原来主人大人也会露出这样不明所以的表情啊～”

“你，你在说什么……你，难道不恨我吗？”

“怎么可能！我又不是什么圣母，要是没有你的话我也不用糟那么多的罪了！被没日没夜的轮奸，后来还被毒打外加虐待，光是回忆一下我都要恨到想毁灭世界的地步了！”

明明在说着这样的话，为什么手中的镜子上映照出的那名少女脸上，完全没有愤怒的要素，反而有着一抹红晕呢？

“但是……但是啊！知道是主人大人把我救出来的时候，我真的还是很开心的……虽然本来就是因为主人大人才遭罪的但是还是觉得相遇很开心……”

这大概就是所谓的『恋爱脑』吧，不过算了，管他的呢。

“而且，『不管曾经发生了什么，最重要的还是向前看』这句话明明就是主人大人教我的，难道主人大人自己忘了吗？”

一口气说这么多话还是头一回，快有点喘不过气来了。

“这……光，光是这样就……”

“不会原谅的哦！主人大人！我才不会这么简单的就原谅主人大人的！就算身上的伤口能恢复，曾经被玷污过的痕迹也不会消失！主人大人要为此负责！”

“呃……？怎，怎么个负责法……？”

“唔姆姆姆——！！！”

主人大人刚刚不是才说了知道我憧憬他吗？怎么现在又变得这么木头了！？

“当然是通过交合啦！主人大人要和我滚床单，我要用主人大人的体液把自己洗干净，把以前的那些污秽通通冲出去！”

果然还是得自己主动才行，这么想着的我毫不犹豫的扑到了主人大人的怀中。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“说起来，主人大人……您好像还没告诉我，为什么您不像其他人那样的痛恨魔族呢？”——莉莉丝

“也许是因为，比起痛恨魔族，我更看不惯人类的做法吧。”——鲁威尔

第一卷40——正常来说是被找麻烦而不是找麻烦

莉莉丝视角

冒险者公会，一楼餐厅的角落里……

“姐姐大人明明成为了冒险者，看起来却不是很高兴呢？”

“为什么要高兴啊？我本来就是经不住你们两的推销才勉强同意当几天的。”

“爹地他明明说过，『异世界人』都很喜欢冒险的呢。”

“没毛病啊，我只是个例外而已。”

请不要以我当参照物衡量其他的『异世界人』谢谢，本魅魔只是个特例。

“唔，我还想着如果姐姐大人当上了冒险者，就可以邀请姐姐大人一同去狩猎飞龙了呢。”

“啊——？狩猎飞龙？洛斯你在说什么……飞龙就是指那种『飞龙』吧？在空中往地上吐火球和火柱的魔物？””

亲，你跳转话题的速度是不是有点太快了，我没能跟上哦。

“是的啊，姐姐大人，就是那种只会使用远程攻击的讨厌家伙！”

“……”

“之前……我和爹地一起尝试过想要狩猎它们，结果不仅没能成功，还被单方面教训得相当惨呢……毛被烧掉了好大一块！”

就算洛斯气鼓鼓的指着自己的尾巴，我也没能看出来有什么不同，可能是因为她说的是很久以前发生的事情？

“等等，你以前还的和飞龙战斗过哦！？”

“都说了那不算战斗啦，只是单方面的被轰炸而已……”

“我倒是觉得那也很厉害了……能活下来的话……”

不愧是连那个矮人会长都称赞的『黑猫一族的战士』，我越发的怀疑可能洛斯也是个『异世界人』了……或者说是有『异世界人』的血统？

不过，能飞又能用远程攻击……或许对我而言是个不错的发展方向？洛斯的话给了我一定的启发。

但一时半会我又想不到有什么合适自己进行『远程攻击』的手段。

“现在我就在想，如果是姐姐大人的话，应该是能很轻易的制服它们的。”

“哈？制服什么东西？”

“飞龙啊，刚刚不是一直在讨论吗？”

“……”

我伸手去摸了下洛斯的额头，不是很烫……应该没有发高烧才对。

“明明姐姐大人难得主动来摸摸我，但为什么我会觉得开心不起来呢？”

“可能是因为我在想你是不是脑子出了问题吧。”

“啊！姐姐大人，就算是姐姐大人，那么露骨的骂我，我也会生气的哦！”

“那你倒是说说看，如果脑子没出问题的话，为什么会觉得我能制服飞龙？”

要知道我和飞龙唯一的共同点，就只有『能飞』这一条了哦，难不成洛斯小姐你打算让我抱着你『上天』？

“像姐姐大人当时对我做的那样，再对飞龙做一次应该就行了。”

“……”

忍不住又用手背去碰洛斯的额头了，她脑子应该真的还没烧坏吧？

“姐姐大人，我没在开玩笑啊～”

“你要是真在开玩笑我倒还觉得问题没那么严重呢！”

跟飞龙去做爱？你想杀了我吗！？且不说我不可能接受主人大人以外的任何一人，对方连人都不是了啊，这真插进去的话就算有『原型』都会死的！

在它射出来的一瞬间我的肚子就会像吹爆的气球那样炸掉的哦！光是想想就觉得背脊一凉的那种可怕！

“哎呀，不是叫姐姐大人和飞龙做啦，我也不希望看见姐姐大人和其他人……不对其他生物上床的。”

“……虽然我不想吐槽，但洛斯你应该知道的，这个『其他人』也包括了你在里面的哦。”

“咳咳——总之姐姐大人，我想说的是，姐姐大人可以用那一招啦，就是双眼发出红光的技能，就好像当时那样。”

“双眼发红光……？什么鬼……”

虽然我的眼睛确实是红色，但它们也不是夜视仪更不是探照灯啊……不对，等下，我好像确实有个技能是要使用眼睛才能发动的来着？

“『自我鉴定』……？”

虽然在久违的使用了一下自爆技能后发现自己的记忆力还算没问题，但我却完全高兴不起来。

毕竟那个玩意我本来想着永远封存在脑海的深处，最好忘得一干二净的呢。

对，就是一个名为『指向性魅惑』的技能。

介绍上说，它能无视『技能抗性』或『技能免疫』使双眼见到的一切强制进入『魅惑』状态，并且被『魅惑』的目标单位会疯狂的渴求自己。

抛开别的不谈，其实这个能力才是我作为『魅魔』的招牌吧……但前提条件是我真的和动漫里的『那种』魅魔一样是个本性荒淫无度的存在啦。

“真想要『洗点水』之类的东西把这个技能洗掉啊……”

毕竟这玩意只要用出来，基本就相当于张开双手对着别人说『别管那么多快点来侵犯我』这样的呢……

实在太过愚蠢导致我觉得完全没有使用它的必要，毕竟相当于给主人大人带上了一顶绿帽子……

“……”

“姐姐大人？”

“没，没什么……我头有点疼……”

从洛斯的反应来看，我可能那会儿不知道为什么就发动了『指向性魅惑』吧，她之所以会变成现在这样也许是所谓的『后遗症』……？

“关于姐姐大人那个眼睛变红的技能，我倒是有不同的看法啦。”

“什么看法啊？”

“按照姐姐大人所说，被那个技能命中的话，就会无条件的以姐姐大人为目标发情对不对？”

“是啊。”

“那这样的话，不就相当于除了发情之外什么都不会想了吗？”

“……？”

一时半会没明白洛斯到底在说些什么，所以我歪了歪脑袋表示自己还很疑惑。

“我是指，这种时候被姐姐注视的对象就会陷入毫无防备的状态啦～”

“……好像是这样没错……”

如果能在安全的距离下使用，保证自己不被摁倒在地上肆意侵犯的话，没准洛斯的说法还真的挺有道理。

“如何啊，姐姐大人，现在——”

“找，找到了！你这家伙！居然还敢出现在这个地方！”

正当洛斯打算对我再次提出邀请的时候，有一名男性在我们旁边吼了起来。

难得，太难得了，这次居然不是我在说话的时候被打断啊！

“诶——”

转过头去一看，是一个脸上缠着绷带，盔甲破破烂烂的男子，总觉得好像在哪里见过他。

“姐姐大人……所以我才说，害虫必须要驱逐干净啊……”

“噫——！！！”

哇，身材超级娇小的洛斯只是瞪了一眼，那名怎么看个头都比她大好几倍的男性就被吓得连连后退了……

这种场景我原以为只有在动漫中才会出现的诶？真可怕。

“大，大哥！就是她！就是这家伙把我打成这样的！”

对方用手指着洛斯，向着另一位看起来更加高大，眼神也更加凶恶的男性诉说着……我这才想起来他好像就是那个被洛斯连续两次『送上天』的家伙。

脸上缠着绷带还真难认出来，就不能喝瓶治疗药水或者找个神官使用一下『治愈术』什么的？

“就是你小子！？把我小弟打成这样的？”

“是又怎样？谁叫他来打扰我和姐姐大人的『二人世界』！”

“姐，姐姐大人……？”

喂喂喂喂喂，你们几个要吵归吵，别把战火波及到我好不好，我只是个路过的普通魅魔而已，跟你们一点关系也没有的！

菜单，菜单哪里，赶紧装作在看菜单什么都没注意到。

“他到底犯了什么事，你们要下那么狠的手！？”

请不要用『们』谢谢，我根本连碰都没碰你小弟一下的。

“我，我就是看见她坐在椅子上哭……然后就想靠近安慰一下……就……就……唔……”

那名负伤男子指着我说到，好像我当时确实在哭来着……但这都不重要了，重要的是他好像有心理阴影了……被洛斯打出来的……

“谁叫你要打搅我和姐姐大人的甜蜜时光～”

“还甜蜜时光！？就你们这两个小鬼还玩这种过家家？要不要我来告诉你们一下『大人』这两个字怎么写！？”

你们两个能不能别吵了？话说旁边的人不都在看吗，怎么也没一个人上来制止一下的？都只是凑热闹围观哦？

“呵，还『大人』呢，不说姐姐大人，我看你的技术就连我爹地的万分之一都比不过呢！”

““““…………””””

原本从吵起来开始大家就基本都注意到这边发生争执了，结果洛斯这话以说出来，包括我在内的全员都楞在了原地。

哎哟，我现在不止头疼，就连肚子也开始疼起来了。

“你！你这个臭小鬼！”

“你这个短小的包茎男！”

““““！！！””””

啊，这绝对算得上是不讲道理的语言暴力了，证据就是包括那名气得不行的家伙在内，在场的大部分男性冒险者都下意识的看了看自己的下半身。

洛斯小姐，你能不能别把事情整得更复杂了，我想回家了啊，我真的想丢下你回家了……

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“虽然穿越类小说的一大套路，就是主角成为冒险者后高概率会被找茬……但我觉得这次的问题可能真的不在对方……”——莉莉丝

“这本来就是他们不对啊，来打扰我和姐姐谈话。”——洛斯

第二卷11——感觉是个外挂级别的神器

莉莉丝视角

“（盯）……”

“……”

“（换个角度盯）……”

“你在干嘛啊？一直看着那把镰刀，有那么好看吗？”

“呃，倒也不是好看啦，只是感觉好奇怪啊……”

该怎么形容比较好呢？这把镰刀确实被我拿手上没错，但好像又没被我拿在手上的样子。

“你看，明明是我在拿着镰刀没错吧，为什么总会有一种『我被镰刀拿着』的错觉啊？”

“哦～这也是没办法的事啦。”

可儿不以为意的叹了口气，似乎是想说『就为了这种鸡毛蒜皮也能纠结吗』之类的话。

“谁叫现在你的灵魂大部分都集中在那把镰刀之上呢？”

“原来如此，会产生这种错觉是因为灵魂都集中在镰刀上面啊——你以为我会一边笑着一边就这样接受吗！？”

先不提在设定上可能会和某些描述魔法少女日常生活的作品过于类似，灵魂离开身体变为武器真的没问题吗？难不成这具身体现在只是傀儡而已！？

“呃，可就算你这么质问我……刚刚拔出镰刀的时候你难道没察觉出来吗？那种灵魂被剥离身体的不适感，没有吗？”

“我特喵早该猜到的，那种糟糕至极的感觉不可能是什么好事！”

只不过……只不过啊！

尽管有被人怂恿外加诱导的成分在里面，我居然真的亲手把自己的灵魂从体内抽出来了吗！？

“那怎么办？难不成以后我都要这样把灵魂暴露在身体外活着了吗！？你之前说的那些『镰刀碎片』起到了『插销』的作用难道是骗我的？说好的我的灵魂被固定在了肉体上的呢！？”

要是不解释清楚的话，你的『后辈增加计划』就告吹了哦——潜台词如上。

“骗？哪里骗了……说得那么难听……你别那么激动，放松下来就行了。”

“放松！？这种状态下你叫我怎么放松！”

“想，想想开心的事情……？”

“……”

虽然这么说很失礼，但自从遇见可儿了之后我唯一一次笑出来还被这家伙狠狠的坑了一把，实在没什么开心的事！

“主人大人……莉莉丝过得好辛苦哦……”

就算不提主人大人，感觉洛斯都比她靠谱无数倍，虽然我们两也称不上是『友人』，顶多是『互相利用』的关系啦。

“唉…………”

真的好想快点回到主人大人身边被抱在怀中呢，我超累的！

“好啦好啦，你的问题解决了。”

“诶？”

听见可儿的话后，我半信半疑的睁开了眼睛，结果意外的发现只是叹了口气的功夫，手中的镰刀就化作光的粒子消失了。

啊，这似乎和可儿召回她的镰刀时的景象有些许不同诶，光粒子并没有消散在空气中，而是被我的身体全部吸了回去。

“唔姆，没骗你吧，你的灵魂真的已经固定好了，现在就连我都带不走呢。”

“……恭喜你，在我心中目前你的话的可信度上升了一级……”

“那啥，我可以问问是怎么分级的吗？”

“你真的想知道？”

“……算了，当我没说。”

真是有自知之明的死神，希望她明白这一点后能想办法改改，不过我是不会抱有期望的。

“唉，闲话到此为止，赶紧聊聊正事吧。”

不知道是不是觉得已经浪费了太多时间，可儿轻咳一声后转换了态度，也可以说是进入『认真模式』了吧。

“行，那就赶紧说说看你想拜托我帮什么忙呗。”

“很简单，杀掉我的那几个委托人就行，越残酷的手段越好！”

“……我大概能猜到啦，但事先声明一下我可不是那种擅长战斗的类型哦。”

从她的描述中来分析的话，对方就算是在教会里，肯定也是有头有脸的人物。

而据我所知，这个国家似乎只有一个宗教，就是『圣护教』，也是主人大人曾经待过的地方。

就算有『指向性魅惑』和『操纵史莱姆』，我也不觉得有胜算啊，如果是原来的肉体，持有大量『开挂』级别的技能那还有点说法，现在的我没希望吧。

“没关系没关系，我就是知道这点，所以才把你变成『半神』的啦。”

“……这个叫法能不能停止了，我知道你说的意思了所以别这么叫了好不好……”

我都不知道从哪里开始吐槽这种能把『半成品死神』简化为『半神』的脑回路了，和这种人搭档没问题吗？

“姆，我明明觉得不错诶……”

“只有你这么觉得所以算了！”

“……切……算了，总之你知道死神镰刀的用法吗？”

“你为什么会觉得我会知道啊？”

“明明都眼睁睁的看着我把你切成碎片了……还不知道吗？”

这家伙是在故意找茬呢，还是因为我不许她把我叫『半神』正在生气哦？

“真没办法啊～那就让我这个前辈给你好好演示……呃……”

可儿的自满与骄傲，在注意到她的那把镰刀只剩下半截握柄，变得和短棍差不多的时候瞬间就烟消云散了。

“……”

“就算你看着我也没用啊，明明就是你自己把镰刀打到我体内的！”

“…………（啜泣）”

“哇！你这人，哦不对你这死神怎么那么难搞啊，行了行了，我把自己的镰刀暂时借给你行没？话说要怎么重新召唤出来啊？难不成又要恶心自己一次？”

如果是这样的话还是算了，不到关键时刻我不会再想召唤镰刀的。

“……没那么麻烦啦，最初的召唤目的是让你感受镰刀和灵魂间的联系，多使用几次熟练后会自动习得名为『镰刀召唤』的技能。”

“也就是说熟悉之前还得……”

没办法，按她所说的，再一次将那根黑粗硬从体内拔出来……费事！

“……诺，拿去呗，教教我该怎么用……”

虽然有点不情愿，而且感觉把含有部分自己灵魂的『镰刀』交给可儿来用不太合适，但不这么做就学不会它的使用方法了，所以这里就忍忍呗。

可正当我这么想着，然后可儿也伸出手打算从我这里接过这把镰刀的时候，异变发生了。

“啪嚓——！”

“哇！”

“呀！？”

简直如同闪电般的巨大火花在她触碰的地方爆发出来，差点没把我吓死，而可儿更是被冲击直接震飞了老远。

“啥，这到底发生什么了？”

“我还想问呢！为什么会这样啊！”

啊，回来了，只不过造型有些不妙诶，我是指头发像是触电般的全都炸毛了的这件事。

“会，会不会是死神们的镰刀都是带有认证防盗系统的高级货……？”

“开什么玩笑！哪里有那么高级的东西！我又不是第一次借别人的镰刀来用了！这种事我还是知道的！”

“居然能随便借到的吗？”

“那当然啊，出勤时不小心忘带了，不小心搞丢了，不小心弄坏了的时候，都只能暂时勉为其难的拿别人的镰刀代替一下的嘛……”

“……”

我突然开始庆幸自己的镰刀不接纳她实在是太好了，这家伙绝对是那种不善待物品的死神，从她的话里我听出来了哦！

“唉，算了算了，不就是『半神』的镰刀吗，我也不稀罕！等我把自己的镰刀拿去修好了之后就让你见识一下真正的死神镰刀有多厉害！”

“…………”

不是，可儿小姐……我们最开始的目的难道不是教会我如何使用死神镰刀吗……怎么就变成要让我见识一下真货有多厉害了？

再说了，我不止『见识过』，甚至都『亲身体验』过了哦……

“别这样盯着我啦，想用好那玩意很简单的，想着『我要砍』某个东西，然后挥动它就完事了。”

“……”

真是简明扼要的教程，不过多亏如此我算是明白了，可儿绝对不适合那种擅长指导的类型。

不过嘛，要想着『砍东西』然后砍下去啊……就算她这么说，这把死神镰刀能用来砍什么呢？

“可儿啊……”

“嗯？突然就直呼其名嘛？就连罗德里克都很少这么直接的哦！”

“别在意这些细节啦～我是想问问，这东西是用来斩『灵魂』而不是『肉体』的对不对？”

“嗯，没错。不过因为灵魂的损伤也会反应到肉体上，所以其实也等同于把肉体一并斩了哦。”

“原来如此……”

怪不得她把我砍成碎片的时候，周围会到处都是血呢，懂了懂了。

但放眼望去，周围除了可儿之外，就只剩绿油油的草地和废墟外加残骸了，哪里有什么『灵魂』给我砍来练手的？

总不能真的把死神镰刀当锄头来用，砍地面吧？

“嗯？等下，为什么要除了可儿之外呢？”

“又怎么了……而且别直接叫我的名字啦，给我叫『可儿前辈』！”

“……可儿前辈啊，我有个大胆的想法～”

“诶？什么？等，等下！莉莉丝后辈！你，你的表情！你的表情看起来有点阴险啊！你是不是在想一些稀奇古怪的事情！？”

“才没有啦，可儿前辈，我只是在想，作为前辈的话，是不是当后辈遇到困难的时候伸出援手来帮忙才行呢～所以就想借你的『手』用一下～”

灵魂意义上的，借『手』一用就是了。

“咱，咱们有话好好说，总之你先把镰刀放下来好不好！喂！我现在的镰刀坏了没有反抗能力的啊！你该不会真的想这么做吧！？”

“诶嘿嘿嘿嘿嘿——如果是你的话应该明白我是那种很记仇的类型吧～”

“噫呀——！！！”

虽然嘴上这么说，但就结果而言我的镰刀并没能斩到可儿身上，倒不是说有手下留情，只是她单纯的比我想象的身手还要更好罢了。

嘛，不过能拿一个活蹦乱跳的家伙作为熟悉武器使用方式的对象也还可以啦。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“可儿前辈，别生气啦～”——莉莉丝

“（别过脸并不想理我。）”——可儿

第二卷59——other sdie，遭遇战（番外7）

鲁威尔视角

“唉……”

一回想起刚刚跟特斯艾尔的谈话，我就不由得叹了口气。

“『双赢』……吗？真敢说……”

撕开信封，里面果然——一分钱也没有。

“……又让我无偿打工啊……算了，总比欠他人情强。”

嗯？你们问我为什么明知拿不到钱却还是要接受那份委托？

理由很简单——那家伙已经将『情报』作为报酬提前支付给我了。

『当你将『袭击者』少女保护起来，并且挫败了那名奴隶商的阴谋时，就有机会能入手刻印『烙印』的装置了。』——这就是特斯艾尔传达给我的信息，只不过他碍于立场问题是没法明说的。

啊……你们还想知道是怎么解读出来的吗？

行吧，反正是『推论』，也可以说『臆测』之类的，并不需要保密。

首先要了解一点，就是长久以来一直处于和平状态的罗德里克王国很可能要面临与精灵族的战争了。

理由不需要我再赘述吧，都怪家里那只呆瓜魅魔，想想就火大，回去之后要彻底调教一番……抱歉偏题了。

那么，离事发处（兽精之森）最近的城镇『宛华亘』，自然而然的成为了战争的最前沿地带。

会有多混乱没法用三言两语解释清楚，但可以肯定的是那里的『司法部门』不说瘫痪吧……至少是没法维持正常的机能的。

也就是说十分容易被人『钻空子』。

然后，假如在这个非常时期，有人『恰巧』上报了『证据确凿』的案件，他们会如何进行处理呢？

答案1：和往常一样派人调查取证，得出结论后再决定下一步怎么做。

很可惜做不到。这种时候哪有多余的时间和精力管这些。

答案2：直接派遣人员将嫌犯抓回来再说。

怎么可能啊，动脑子想想好吗？再怎么说也是国家部门，这种时候是不可能考虑将领主的军队（骑士）派去嫌犯藏匿的地点（兽精之森）的吧！

是在嫌战争开始得太慢了吗？

答案3：抱歉，我们这边帮不上你的忙，你自行处理吧……嗯？需要刻印装置？

拿去拿去拿去。

嗯，尽管听起来十分无厘头，但这确实是最有可能发生在当时的司法部门里的对话了。

毕竟对于那些人来说，这个选择能将『人力物力』的花费抑制到最低。

虽然我不觉得他们会连监视人员都不派，但在这种非常时期外加混乱的地带，『搞定』一个人的方法要多少有多少。

最后，综上所述，大家能明白那个『得到帮助』的奴隶商现在会采取什么行动了吧——也就是『派遣携带刻印装置的冒险者去抓捕『袭击者』』。

这样一来，如果遇到『袭击者』有『同伴』保护，就能以『包庇罪犯』为由将她们一网打尽呢……钱是真的好赚。

可惜那名奴隶商和那些冒险者们不会想到，此时已经有人盯上他们就是了。

“嘛，既然是『推论』，那么就要做好全错的准备呢。”

可能连大前提的『有阴谋』这点都只是异想天开，说不定发生这种事只是因为那个妖狐一族的少女心血来潮了。

毕竟家里都有个傻子这么毁了一个精灵村落，不能断言别人就不会……

…………

……

“虽然有想过必须得迅速赶到，否则会被别的冒险者捷足先登的，但看起来还是迟了点诶。”

通过『传送魔法通道』来到宛华亘，接着出城进入兽精之森后没多久，我便发现了一名倒在地上，用手捂着自己流血的脚踝，痛苦呻吟着的少女。

“好，好疼～～～呜，呜呜～～～为什么要突然攻击妾身～？”

银白色的长发，头顶有尖尖的狐耳，身后有三条尾巴……没错，就是『记录水晶』录下的家伙。

只不过她现在已经被三名壮汉团团围住了，而其中一人还在朝她缓缓的靠近。

再怎么说我也不会做出抢别人猎物的这种失礼举动的，所以现在能做的只是等他们之间的战斗结束了。

啊，对，是战斗，并不是像你们看见后以为的那样，觉得走在最前面的战士模样的壮汉打算凌辱妖狐少女。

“怎，怎么会！我，我都还没——呃！”“你傻了吗！？『明镜止水』！”

被身后的同伴用矛锤击中了背部盔甲最坚硬的部分，同时代表『净化异常状态』的淡绿色的光芒亮起，走在最前面的家伙摔倒在了地上。

而几乎是在同一时刻，一团青蓝色的火焰从他的后方出现，袭向了那家伙刚刚站着的位置。

“啧！”

发现偷袭失败后，那名妖狐少女立刻从地上爬了起来，摆出了应战的姿势。

不过这那么明显的咂嘴声嘛……相信大家已经能理解了，刚刚她的模样基本都是装出来的。

名为『狐媚』的妖狐一族特有技能（说魔法也行），正常情况下效果和通用的『魅惑』差不多，但当使用者生命力低下，或身上有大量异常状态时，该技能的效果会得到大幅提升。

濒死状态下的九尾狐『妲己』所使用的『狐媚』，效果堪比家里那只呆瓜的『指向性魅惑』……别问我怎么知道的。

而『明镜止水』便是专门用来解除『魅惑』这种异常状态的技能了，同时附加一定时间内『魅惑抗性上升』的效果。

“两名僧侣一名战士啊。”

很明显是有所准备的阵容，因为假如只有一名僧侣，妖狐少女只需拼尽全力将他『魅惑』，形势就会轻易逆转。

但两名的话，就凭我现在见识到的她的本事，没辙。

哪怕侥幸成功，也会像最初的那次一样，被另一名僧侣解除异常状态。

“看招！”

“唔——”

身体能力明显低于那名战士的妖狐少女，很快就被对方逼到了死角。

毕竟她们一族的攻击手段偏向魔法类的更多，所以一旦被压制住，无法使用魔法的话，基本上就和『稍微敏捷一点的人类』没多少区别——更何况她还带着伤，估计就只有『普通女孩』的水准了吧。

“——！”

“砰！”

“嘎啊！？”

就在我分析战况的时候，那名妖狐少女终究还是躲闪不及，被前卫战士的盾牌击飞了，狠狠的撞在了树干上。

受到那么强的冲击，似乎一时半会是站不起来了，嘛……就算站起来等着她的估计也是再一次击飞吧。

“不使用『刃物』？聪明。”

虽然一开始有所失态，但那名前卫战士也可以说是迅速调整了战法，他将剑收回鞘中，攻击时只使用不会造成『流血』效果的『盾击』，是理解到了『流血』异常将使那家伙的『狐媚』的效果上升吗？

没准最初那名妖狐少女就是做好了会陷入劣势的准备故意让自己『流血受伤』的，打算拼一波『狐媚』的成功率。

如果真是如此，不得不佩服觉悟相当高，只可惜这次对手相性太差了。

“为，为什么……为什么要突然袭击妾身……咳咳——”

“你还好意思问为什么！？明明是你先袭击奴隶商的马车队伍的吧！连护卫都杀了一个！”

“哈啊？妾身才没那么做！妾身是在征得同意后才去看了眼运输的货物是什么的，结果明明有香气却没有油炸豆腐，被骗了！”

妖狐少女和战士各执一词，似乎因此发生了争执的样子。

遇到这种情况突然就觉得应该把洛斯给带上了，有她的『辨识真伪』，判断谁对谁错就十分简单了。

“哼！你不承认也无所谓，反正只要把你抓住就有一枚大金币的报酬。更何况刻印上『烙印』后，你就会彻底变成一件『商品』，失去人权的家伙讲什么都不会有人听的！”

道理是这么个道理，只不过这个说辞稍微有点……你看两名同行的僧侣都明显露出不快的表情了。

“痛！汝，汝这家伙快把妾身的手放开！听见没——嘎啊！？”

似乎是嫌妖狐少女太过吵闹，战士抓起她的手直接将她往树干上甩了过去，再次吃下这记重击的她没能维持住意识，陷入了昏迷的状态。

“搞定。感觉也没有听来的那么厉害啊。”（战）

“你一开始就中招了还好意思说。”（僧A）

“那，那只是不小心而已！”（战）

“我们任务还没结束呢，别急着庆祝！接下来要利用她将那群狡猾的野兽一网打尽。本队还在等着我们呢，你们忘了吗？”（僧B）

“切，我还想享受一下呢。”（战）

“对这么年幼的家伙发情吗……糟糕的家伙……”（僧A）

“等忙完了再考虑这些，现在赶紧出发。”（僧B）

“知道啦知道啦，哼。”（战）

“……”

果然战斗结束后大多数人都会松懈吗？你们看，这不就露出马脚了。

哪怕那名妖狐少女真的袭击了马车商队，也只能抓她一人回去，她的同伴是完全无罪的。

但他们的决定，或者说委托他们的人却打算做出一些违法的事，因此我便有了动手的理由。

“『沉寂之风』。”

无尽的睡意顷刻间便向那几个家伙袭去。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“时时刻刻不能松懈哦。”——鲁威尔

“鲁威尔先生您先别说那些啦，姐姐大人都哭出血泪了！”——洛斯

第三卷34——科目二（飞行篇）

莉莉丝视角

天，真蓝啊～～～正漫无目的的在空中飞行的我如此感叹道。

老实说我也确实没想到自己会有『明明是午休时间却不躺在宿舍床上懒散睡大觉，甚至跑外头来呼吸新鲜空气』的一天。

闲到没事找事做？才没有啦，你们看我像是那种人吗？

实际上是被赶出来的！就在几分钟前……

“够了够了已经知道你能干掉飞龙很牛逼啦！所以别在这打扰我们这些学分没凑够的人了行不？”某个圣女与某个妖狐公主，异口同声的说着这样的话，将我从宿舍里『唰』的扔到了外头。

甚至还『砰』的甩上了房门，接着『咔嚓』的从里头反锁了。

“……我也知道在别人面前跳脸晒不太好啦…………不对！明明就是那两个家伙太玻璃心了！不就是分享一下自己的经历嘛！怎么就是在炫耀咯！？”

反省？会做那种事情就不叫『天才魅魔莉莉丝酱』了，不对的是她们（确信）。

可惜坏话只能在背地里说就特憋屈，因为拼力气我怎么也不是那两呆子的对手……

嗯？你们问我，为什么当时觉得杀飞龙没什么大不了的，现在又开始炫耀？

诶呀，都说了只是在『分享经历』……嘛，人，呃魅魔总是会变的～～～那可是龙哦，仔细想想看～就算不是真龙或者古龙，那也是一条龙哦！

说到『异世界』就绝对离不开的招牌生物，光是咆哮就能释放出惊人威压的存在，我只用了一击就将之秒杀了，果然还是很厉害的对吧～～～

就连主人大人也夸奖了我，能完成那样的委托很厉害呢～我当然会开心得不得了啦！

“嗯，说到主人大人就想和主人大人聊天了……可惜现在不合适啊……”

听主人大人说，今天似乎要对新开发的魔导具进行调试，所以如果没有特别要紧的事就不要打扰了。

如果让我来判断的话，感到寂寞就想和主人大人聊天其实就算是『特别要紧』的事，可惜如果真这么做了绝对会惹主人大人发火的所以不行……明明让我多撒娇一下也没什么吧……

“呃，不知不觉来到王宫上方了……”

大家还有没有印象？我所就读的是位于『王都隆德兰』的『骑士魔法学院』，而说到『王都』那自然也就离不开『城堡』这样的大型建筑。

平日走在大街上也能看见哦，而且因为坐落在城市的中心，所以在找不着北时拿来当做路标会意外的好用。

“唔姆……唔姆……”

其实这里我是想跟读者们介绍一下从上往下俯视这座宏伟建筑物的感觉的，可惜绞尽脑汁了也没想出什么华丽的辞藻来。

顶多也就说两句『好厉害』，『好牛逼』什么的啦……只能麻烦大家努力开动脑筋想象吧，一座非常非常大的中世纪欧洲风格的城堡。

哈利塔克斯山顶上的那栋豪宅与之相比简直都和老鼠遇上大象差不多了，而那间门可罗雀到让人怀疑这个国家的国教是不是完蛋的大教堂本部也还是比眼前的建筑物小上了一圈。

“嘛，这算不算运气好呢？正巧见到了有人巴在塔楼顶端的屋檐那做清洁……”

好像也不是什么大不了的事，毕竟这可是王宫，国家的门面哦，时刻保持最佳的姿态展现给外人看也很正常……

结果不知怎么的我就想起洛斯以前告诉我，说她最多也就只能把家里的宅邸打扫干净了，再大是顾不过来的。

“……嗯？等下？”

我以为是在『做清洁』的那个家伙，似乎只是手上拿着像扫帚和簸箕之类的玩意……仔细看看的话会发现她身上穿着的明显不是那种清洁用的作业装，而是不方便活动的礼服，然后腰上还没拴上高空作业时应该准备的安全绳……

“这是在干嘛呀？”

假如在夜里见到这种人，那我兴许会认为她是个『怪盗』吧，毕竟也算是『异世界』的要素之一。

问题是现在不仅是早上，还是大中午的，真的会有傻瓜专挑这种时间点强闯王宫行窃吗？

“唔呃……”

思考得不出结论的我，只得把注意力重新转移到了塔楼顶端，结果发现那里的人数还变多了。

新出现的一名女仆打扮的家伙，正在对着那个『清洁少女』（？）挥手叫唤，感觉好像在说『来这边』，只不过对方似乎完全没有要答应的样子……

无奈之下，那名女仆似乎做出了就算硬着来也要将『清洁少女』带回去的打算，她开始踩着塔楼顶屋檐部分的瓦片前进。

“这帮城里人真会玩……”

粗略估计，两人现在离地高度少说也得有个二，三十米，要是不小心摔下去可不是『受伤』两个字就能一笔带过的哦，然而她们似乎完全不在意。

嘛，说不定都会使用魔法来进行落地前的缓冲？异世界嘛，别在意那么多细节。

“反正也挺有意思的让我凑近——啊？”

“！？”

话都还没说完呢，我就跟不经意把头转向这边的『清洁少女』对上了视线，结果她激动的挥着手对我指指点点。

这个距离稍微有点远所以听不清楚对方在讲啥，但我知道在狭窄的地方不认真保持平衡而是动来动去绝对没好事。

“诶？！呀——！！！”

瞧，说的没错吧？把可能会出事的要素全凑齐了，那不就只能出事了吗？

“——！”

称得上是反应迅速呢，『清洁少女』在刚开始往下掉的同时就立即伸出手来并咏唱了魔法，接着藤蔓便从魔法阵中伸出变长，缠上了屋檐的边缘部分。

“疼！！！——！？”

但结果就跟我预料的一样，下落的势头仅仅只是停顿了一小会，因为『清洁少女』几乎也是瞬间就把握住藤蔓的手给松开了。

就连我这个大外行也能看出来问题并非出在魔法上，而是出在使用者本身呢。

下坠过程中仅靠一只手抓着绳子就撑得住全身的体重？真当大街上随便找来一个妹子都有某只猫耳幼女那样逆天的身体能力吗？这也太扯淡了……

当然啦，她是比较幸运的。

因为从那个高度往下掉，距离砸到地面变成肉酱前还需要点时间，只要接下来别朝着上方而是朝下释放魔法缓冲就可以避免最糟糕的情况了。

哪像我之前那次，因为好玩从二楼窗户探出了身子却不小心掉了下去，结果连『魔化』都没来得及发动就『砰』的脸着地诶。

“哇啊啊啊啊啊————”

咦？亲？不做点反应吗？您剩下的时间不多了呢？再不赶紧想办法就真得变成砸在地板上的西红柿，或者倒放的人体烟花咯？

只可惜看她那慌张的模样，估计就算还有其他底牌也忘了该怎么用了，结果只能无助的往下落。

至于那名女仆？早就不知道在什么时候便消失了，大概也不能指望。

……怎么不去救她？拜托，俗话说得好，『君子不立危墙之下』！

这种一看就知道救了肯定又要触发一系列麻烦事件的情况，你们觉得我是得有多闲才会专门去以身犯险啊！？

再说了，这家伙会掉下来完全就是自己的责任，退一万步来讲也是家长没有好好管教的责任，跑到这种鬼地方来玩掉下去摔死不是活该？

反正我也不认识她，就算她挂了对我来说也没有任何的影响，晚上我一样会睡得很踏实的！

主人大人的话肯定会出手帮忙的……？主人大人是主人大人，我是我……说了不去就是不去，不去……唔唔唔……咕奴奴奴奴……！！！

“可恶！！！”

那个『清洁少女』怕是命不该绝，我的身体意外的很诚实啊，调转方向后迅速朝着她下坠的位置冲了过去。

中途好像撞到了什么东西但是无所谓了，管他的呢，既然要做就好好做吧！

“呀呀呀呀呀呀——”

通过呐喊增加气势在这种情况下似乎没什么意义，但我还是顺势而为的喊了，而对方在注意到后也把手伸向了这边。

比预想中还要快的，我抓住了她，不愧是所有技能中最靠谱的『飞行』呢。

顺便一提，这个额外技能似乎并没受到『原型』中的『成长不能』的限制，我在与飞龙进行追逐战的时候发现的……似乎也是唯一一个我可以通过努力来强化的，自己的技能。

“接下来只需——啊咧？”

说到底，得知『飞行』的无限可能性也只是在昨天，虽然我有尝试修炼了下但结果也就那样，想要有很大的提升是不可能的啦。

光是瞬间把速度提到最高已经是极限了，转向？急停？怎么可能做得到……

“哦吼完——”

“乓咣——！！！”

『蛋』字都没说出口，勉强张开的史莱姆屏障就和城堡塔楼的墙面发生了猛烈的碰撞，毕竟这速度远超了之前那个少女下坠的速度啊。

幸运的是，我们撞击点的下方就是一扇窗户，顺着惯性我们滚入了一个房间内。

而不幸的是，那名『清洁少女』已经倒在血泊中了，怎么看都歇菜了……

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“话说回来，马尔特会长说，前任领主雇了二十多名女仆来打扫宅邸哦。”——莉莉丝

“喂，姐姐大人！不是说了这件事别到处乱讲的吗！？”——洛斯

第三卷53——优点

莉莉丝视角

“一，一般！”

“哈？”

“主人大人……我，我的意思是……在外头……穿着紧身衣做……没有想象中……感觉那么……好……”

原以为只穿着这种贴身衣物打野战，会在担心被人看见的紧张刺激中体验到别样的开放感的，可实际上——

“在吐槽前请你先把白眼翻回去，口水擦干净，舌头收起来，这样才会比较有说服力知道吗？”

“……”

其实主人大人还说漏了『手别摆出双V』……嘛，正如大家所见的，实际上我只是在高潮高潮又高潮不断的高潮而已，而且直到现在还处于高潮的余波中痉挛个不停。

不是不想动而是动不了，只能躺地上一点点的恢复体力。

……唉，我原以为这次中了挑逗，性欲先被激发出来的主人大人会手足无措，被我玩弄于股掌之中的，没想到主人大人那么快就恢复过来，熟练的把我给举了起来给反推了……

“为什么主人大人那么厉害呢？”

“怎么想都是莉莉丝你太弱了才对吧？正常来说哪有人真的会被蹭个两三下就去个不停的？”

“那，那有什么办法！舒服过头的感觉根本忍不了嘛！”

相性好成这样也是挺吓人的，总感觉小穴像是有自己的意志似的，每次都会把『弱点部位』故意往主人大人的肉棒上撞，这直接导致了主人大人插进来的时候我就会高潮，拔出去的时候也会高潮。

我不禁会怀疑那玩意是不是觉得『反正受刺激的不是咱，爽点不是更好？』……请稍微顾虑一下我接收信号的小脑袋瓜行不？快感一波又一波的涌上来，真的会让人觉得是不是一不留神就要在高潮中死翘翘诶！

“唔……”

“……你又在想啥奇怪的东西呢？”

“才，才没有啦主人大人！我，我没有想什么奇怪的东西……好吧，其实是在想一件事……”

总觉得就算坚持沉默也只会继续遭到主人大人的『无语视线』攻击，我最终乖乖的坦白了。

“主，主人大人有，有没有……就是那种——”

“没有！”

“我还没说完诶！主人大人！”

别突然就站起来打算离开嘛，我，我还在地上躺着一时半会都起不来呢！

“你知道吗？我脑袋里头的警钟现在正在敲个不停，告诉我别去听你在那胡言乱语啊。”

“才，才不是什么胡言乱语……我，我只是想问一下主人大人有没有那种东西而已……”

“说吧，什么东西？”

“就是那种用来锻炼小穴，能让它变强点，别老在和肉棒的较量中那么轻易就败下阵来的道具！”

“愿意相信你想的是正经事的我真是个傻子！”

“诶诶诶！主，主人大人，不要走～～～”

爬着，不是开玩笑的是真的在地上爬到了主人大人的脚边抱住了主人大人的腿，才总算没让主人大人丢下我一个人离开。

“有些时候我会怀疑，莉莉丝你是装傻还是真的傻了！”

“咕——”

“哪会有那种道具啊！锻炼那种地方你脑子是不是秀逗了？绝对只会越来越敏感的好不好！”

“呜——”

听，听主人大人一说好像确实是这样来着？回忆一下在地球上看过的那些本子里所发生的剧情，应该已经有不少的女主角都为了『锻炼小穴』而拼命的努力过了吧？

然而她们最终获得的似乎都是已经变得超乎想象的敏感，一触即溃的『败北小穴』诶……

“……可仔细想想，彻底被主人大人的肉棒给打败，变成一生一世都无法反抗主人大人肉棒的『母猪奴隶』，好像也不是坏事——啊，主人大人，别不动声色的退开啦！我开玩笑的！！！”

只是稍微妄想了那么一丁丁丁丁点而已！没有实施的打算啦！真没有！

哎哟你个呆子史莱姆别光顾着在那吸妹汁啦！赶紧帮我拽住主人大人听见没！

“没下次了啊！再给我乱搞我就不理你直接回家了！”

“别，别呀！我，我保证从现在开始超级听话！”

赶紧的就钻进了主人大人的怀中，坐得超级端正一动不动的。

“……我现在算是明白那句话的意思了。”

“什，什么话？主人大人？”

“立如芍药，坐如牡丹。”

“……咦？我可以理解为这句话是在夸我吗主人大人？意思是我现在这姿势特棒特有诱惑力的对不对？”

“可惜开口就是超级笨蛋啊……”

“嘎啊！？”

不，不带这样的主人大人！突然就发动语言暴力什么的！要，要暴力也请在房事的时候暴力……

没等我抱怨完，主人大人又接着说道。

“但就算稍微笨了点，莉莉丝你也可以用其他方面的长处来弥补啊。”

“……什么长处？”

“嗯，比如说……地面不容易被弄脏，清扫起来相对方便些？”

“！！！请，请不要把我跟那种到处会滴水的烂抹布放到一起来比对好吗！再怎么糟糕我也比那种货色强上百倍啊！！！”

而且这也不是我的优点，是那只贪吃得要命的超巨型史莱姆的优点啦！

啧，还是得感谢它两句的，那家伙确实在清洁方面帮我省了很多事……

“莉莉丝自身的优点吗？”

“对啊对啊，主人大人～请罗列一下我那些非常出色的部分～”

“………………一时半会还真没想出来，要不我们换个话题呗？”

“故意的呀！主人大人！绝对是故意的！过分！太过分了！”

哭了哦，我要哭了哦！主人大人再这么欺负我的话我就要哭给主人大人看！呃，好像这么宣言的时候已经哭了！

…………

……

直到最后也没能让主人大人多夸奖我几句，在我重新把衣服穿好后，就和主人大人一起回到了宿舍。

“回来了？”

结果一进屋就看见蕾蒂娅像个阎王似的坐在正对着门口的地方，我被她散发出来的气势给震慑住，不由得躲到了主人大人的身后。

主人大人回头看了看我，又看了眼那个圣女，叹了口气。

“谢啦，你告诉我的那个地方很合适休息。”

“……不用谢，总比在宿舍里搞那档子事好多了……”

“诶诶——”

我忍不住发出了惊呼，听她的口气似乎看见我们在小树林里头的行为了？

“诶什么呀，你真的有打算隐藏起来吗？”

“唔！”

抬头看了看主人大人，果不其然被瞪了，唔……

“……算了，反正也没影响到我，我不会多说什么的……”

蕾蒂娅边说着边把头扭到了一边，因为光照的角度关系，我无意中发现她的脸蛋似乎还残留着些许红润。

好可疑——

“……去吧，史莱姆触手们！”

为了验证我的猜想，我让史莱姆触手绕开主人大人，直接朝着她的床的位置蹿了过去。

“『圣光障壁』！你，你这家伙冷不丁的干什么呢！？”

“诶诶？居然反应过来了！？早有准备？猜到我会这么做了吗！”

“……才没有！你在胡说些啥呢！？”

“别以为我没看出来！那个被窝里绝对有藏东西！”

我敢断言哦，而且是那种曝光了就会影响到她『圣女』形象的玩意！

嗯，十有八九是『小黄书』之类的啦，不过干嘛要藏那种地方？藏在床底下不是更好吗？

不过『圣女』看这种东西也还是能理解的，平日里不能这么做结果就一直都积攒到现在了呗。

“别在那胡说八道！我才没碰过那种玩意！只不过是看着你和那位做的时候来了兴致，偷偷在床上爽了一发罢了！”

“我就说嘛……诶？……诶！？蕾，蕾蒂娅小姐……你，您刚刚……？”

“啧！你是不是耳聋了还要我说第二遍！？不就是看着你们在搞所以我也自己上床爽了一把吗！？有什么问题呢！？不想被看见就躲得好一些啊！”

这，这波被她反吼了一通我是没想到的，看了眼主人大人，发现主人大人的表情也变得有点尴尬。

“……不对不对不对，我仔细想了想，兴致来了可以理解，但你为什么要看着我和主人大人做的事来搞呢？讲道理就算要施法材料也应该去念着你喜欢的那位『白马王子』罗雯吧？”

再怎么说主人大人还是比那种家伙好上千万倍的，拿主人大人比作罗雯来幻想我——我，我都不知道该说什么了！

“你以为我不想哦？玲菲的母亲来了，爱薇儿的父亲来了，就连你的监护人鲁威尔先生也来了！只有我一个人谁都不会来看！”

“啊这……对，对不起……那个……很对不起……”

完蛋，结结实实的踩雷了，我都不知道蕾蒂娅居然是——

不，那只是借口，我早就注意到了只有她一直回避着去提有关家人的事……

“那，那个，主人大人……”

“可以哦。”

“诶诶？我还什么都没说呢，主人大人……”

“从你的表情就能猜到啦，想我去把那个又玩失踪的家伙找来是吗？”

“嗯……”

“可能要花个一阵子去找，暂时没法陪在你身边哦？”

立马就想反悔了，但最终我还是点了点头，结果就在点头的时候我突然被主人大人一把抱进怀中。

“这不就是一个很大的优点吗？”

没等我回答呢，主人大人就又拍了拍我的脑袋，接着转身离开了。

只留下我一个人呆呆的站在了原地。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“那个……谢谢。”——蕾蒂娅

“我现在满脑子想的都是『亏死了』……”——莉莉丝

第四卷20——旧地与旧识

莉莉丝视角

我们现在走着的这条路，严格意义上来说并不算一条『路』。

因为位于前方的主人大人时不时就得用手将挡道的树枝藤蔓拨到一旁，而跟在后头的我则必须时刻提防弹回来的那些玩意将自己划伤。

植物密集程度都快超越兽精之森深处咯，所以我不由得有些好奇。

“主人大人，我们这是要去哪呀？”

“别急嘛，很快就会到了的。”

“姆～我不是着急啦，主人大人。跟主人大人在一起我怎么可能会急呢？可以的话我甚至希望能每天二十四小时都陪在主人大人身边哦～”

“这样啊。”

“……”

主人大人的回答好敷衍哦……是不是因为这种普通程度的『示爱』太频繁了导致主人大人习惯了呢？那样的话可能就得考虑新方式了……

当然，在那之前先要把手重新牵上再说～我抓！

“……你这样的话速度还会变得更慢的哦？”

“没事的～主人大人～！能和主人大人黏在一起的时间越长我越开心！”

“那也换个地……唉，行吧行吧，都依你。”

“主人大人～～～爱死你了～～～”

话又说回来了，明明觉得自己不太可能闲得无聊去钻这种奇怪的地方啦，但周围的景象又确实有点眼熟……为什么呢？

问题的答案在几分钟后被揭晓了。

走出那片『树丛』的瞬间，映入眼帘的是夕阳，与在夕阳映照下的一栋略显年代感的建筑物。

“啊，原来是旧校舍，怪不得……”

“没想到吧～？这里有栋——嗯……？诶！？”

可恶！关键时刻手头上居然没有照相机！这不就没法把主人大人『吃惊』的表情给拍下来了！？

要知道在我没犯一些『离谱』的错误时能见到主人大人的这种表情可是非常难得的……

嗯？为什么不先反思下自己总令主人大人『吃惊』这回事？呃，好像是这样诶……之后会做的啦！

“莉莉丝，你之前有来过这里？”

“嗯，主人大人。我来过一次。”

“啊……我还以为你会像在家里那样，成天窝在宿舍里睡大觉呢……没想到变得那么『户外派』啦……”*1

主人大人，我可是会不断成长的天才魅魔莉莉丝酱哦～——虽然想这么炫耀一番啦，但……

“那个，你最近是不是遇到什么烦心事了？总是愁眉苦脸的。”

“不，不是……主人大人……其实……”

想来想去还是决定坦白了，哪怕会害得主人大人期待落空，也比欺骗主人大人来得强。

一番解释说明后。

“……原来是被罚着来这搬东西的啊？之前上课边睡边说梦话那次？”

“是，是的……主人大人……”

“所以，其实你课余时间还是基本窝在宿舍里睡大觉咯？”

“……”

主人大人，对倒地的单位发动追加攻击是很不人道的……所以请不要再提那些糗事了行不行？

“啊对了，那你现在上课应该没再边睡边说梦话了吧？”

“主·人·大·人～～～没有啦！诶哟，明明是来这了解主人大人的过去的，怎么又变成被说教的情况了……？？？”

我要抗议哦，要说教也请到床上说嘛……换成调教也行？

“好吧好吧，没再犯就行。我们进去吧。”

说着，主人大人便拉着我一起踏入了面前的教学楼内部，里头给人的感觉还是一如既往的阴森。

“……嗯，比我想象中的还要破旧啊……都到这种程度了居然还没被拆掉就非常神奇……”

“主人大人？”

“之前我还在这所学院上学的时候，就是在这里上课的。然后好像从那时开始就有在计划着建设新教学楼吧？我看现在新的也建成挺久了的吧？旧的怎么还不拆掉呢？”

“会不会是有什么特殊的原因啊？”

“这我怎么知道，都十几年没来了。”

主人大人耸了耸肩，看来这个问题得留到以后解决咯——正当我这么想时。

“是因为这里时不时就会闹鬼哦，所以施工队不愿意来也是没办法的事。”

有人突然接过了话茬。

抬头一看，那是位倒挂在悬浮着的镰刀上，周身缠绕令人胆寒的『死之气息』的少女，而且还在朝我挥手。

“哟，好久不见～但好像又没很久？”

“……可儿……”

“怎么，有什么东西出现了吗？”

“主人大人，是我之前提到过的『死神』啦，她突然登场了……”

“哦哦，难怪我会感觉周围的魔力流向发生了改变啊。”

主人大人边说着边抬起头，同样看向了可儿位于的半空中。

“哎呀？没有『那方面』的能力也察觉得到我的存在吗？挺厉害的诶～”

“那肯定厉害啊，毕竟是我的主人大人嘛！”

“噢噢，就是他咯？你经常提到的那个『主人大人』。你好，初次见面！”

说话的过程中，可儿像往常那般上下翻转了180°，『坐到了镰刀上』，并降落到了我们的面前。

“主人大人，可儿在向主人大人打招呼了。”

“噢？是吗？在这个方向？你好，可儿……可儿小姐。”

面对回以礼数的主人大人，死神少女先是一愣，接着悄悄靠到了我的身边。

“喂喂喂？怎么回事？这跟我想象得不大一样啊？”

“啊？你在说什么？”

“我还以为你的『主人大人』肯定也是个跟你差不多的废c——不对，这不是挺好的一个人吗？”

“你有种就再说一次，我保证不打死你！”

取而代之的我会用『死神镰刀』让你体验下什么叫『魂飞魄散』！

“喂，莉莉丝。你跟她聊什么聊得那么起劲啊……？”

“主人大人……可儿在夸主人大人是个很不错的人……”

“……真的吗？所以我是不是该说声谢谢呢？”

那家伙并没回应主人大人的询问，反倒是看向了我这。

“你还真是只挑好的说诶……”

“……要你管！”

应付可儿的过程中，我突然想起了一件事。

“对了，话说这次又是什么风把你给吹来了？”

上次好像是因为我身上的『业』缠得太多吸引了她的关系吧，不知道现在这家伙又会找什么理由……却没想到她直接反问我道。

“这话不是该我问你吗？为什么你会出现在这种地方？”

“诶？”

“我一直都待在这里的哦。哪怕是在找到哥哥以前，闲暇时光我都是在这个地方打发的～”

“呃……”

这听着怎么感觉比起『死神』更像个『地缚灵』呢？

不，等下……『地缚灵』的话……？

“主人大人～主人大人！”

拽了拽主人大人的手臂，让主人大人下蹲一些使我能凑到主人大人的耳边。

“怎么？又聊到我了吗？”

“啊，这次不是，主人大人……我是觉得自己发现了某件事的真相才想和主人大人说的！”

“哦，哪一件事？”

“为什么旧校舍还没被拆除。”

尽管摆出了副『快夸我』的表情挺胸抬头了，但遗憾的是主人大人并没回应我的期待。

“你们在聊这种事情啊。”

“也不是，主人大人……我是通过可儿的话推断出这个结论的！”

“这么厉害？”

“虽，虽不能完全确定……但我觉得已经八九不离十了……”

关于『闹鬼』的正体其实就是某个在此处晃荡的『死神』什么的。

“还是得等有证据了才能下判断啊，你再问问她如何？”

“好，好吧……主人大人，我知道了……”

按照主人大人的指示重新看向死神少女那边，但她却抢先一步开口问话了。

“所以说，你们来这干嘛呀？还没回答我呢。”

“……这种事你也要管吗？”

“那当然，谁叫你们打扰到我和哥哥独处的时光了？管也是没办法的事。”

“唔……”

才注意到正如可儿所说，不知不觉中我也做出了自己最讨厌的事情。

告诉她『我也是来这和主人大人享受『二人世界』』确实不妥，但又不太想直接打道回府……

就在我为此而纠结时，可儿却突然笑了起来。

“哎哟喂啊，事到如今还有啥好害羞的？”

“……？”

“依我看你也是打算来这种没其他人的地方做『羞羞』的事情的对不对？”

“……哈？不不不！虽然这提案好像也不错但并不是你想的那样。”

至少现在，性欲还没占上风。

“嗨！事到如今还否认干嘛？我还是知道魅魔偶尔会有忍不住的时候的啦～”

所以都说了现在还没有——但否认了感觉她又会不让我们打扰了，所以要不就沉默呗？

“来吧来吧，这种事还是欢迎的，无论是双重约会*2也好，『4P』也罢。”

“滚！我才不做那么乱来的事呢！”

就算是魅魔，我也是只爱主人大人一个的纯情魅魔好不好！

“诶？不要吗？好吧～反正我们也是『盟友』，放你们进来还是可以的～”

“……如果不是的话？”

“那我早就赶人了呀，用各种方式！”

结果我的猜测根本全中了嘛。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“主人大人，我确信了，就是因为这家伙。”——莉莉丝

“诶……不过知道了也不好办啊～”——鲁威尔

*1：户外派：指常常出门运动的人。

*2：双重约会：指两对情侣一起约会。